點解有d普通話讀音咁樣

謝讀射 但借又唔讀射？
垃圾讀拉及？台灣又唔係咁讀
係咪以前d人冇文化見有邊讀邊

on9

你就垃圾 拉及 拉你老母 及你老母

咩料呀

學術台呀阿哥 反蝗語出去啦

分清楚普通話同國語先啦小學雞
仲好意思話呢到係學術台
問撚埋啲on9野

仲要問廣東話同一個音 點解普通話唔同音
根本兩種唔同語言

咁台灣個隻同大陸又有咩分別 唔識就問嫁啦 起乜野鋼

問唔係唔得
但係問之前要Google下先囉

完

4個音調
好多字都撞音

英語例子：

Why are 」put「 and 」but「 different in their pronunciation?

國語=國家語文
普通話=國語

液同易 大陸液讀夜

想知普通話是否滿洲話演變而來？如果係，有無實質證據？

國語係台灣jargon
普通話係支那jargon

其他國家通常都係叫母語，你見過英國人日本人叫自己國語咩

垃圾反過嚟讀咪支那

盲生

日本咪叫日語做國語囉

如果唔認同自己係中國人嘅根本就要改口，唔係中國人點解要叫「中國嘅國語」做自己國語

係蝗化

當年官話有分北京官話同南京官話，喺朝廷做大官嘅講北京話。

但自從滿蝗入侵後，滿蝗覺得漢人嘅北京話太多聲好難學，所以將佢改成得返四聲

之後再慢慢演變成普通蝗話

操流利蝗語會否感到羞恥

些些

好似小弟咁操流利嘅港式蝗語會否感到驕傲？